中國慘了！去年車用晶片訂單砍到零 現跪求台積電也沒用

自嚐苦果 ！中國車廠去年晶片訂單砍到零 現動用張忠謀關係也挪不出產能
2021/03/16 08:54

中國車廠去年晶片訂單砍到零，現動用張忠謀關係也挪不出產能（記者洪友芳攝）

〔記者洪友芳／新竹報導〕車廠去年疫情大爆發後，紛大砍訂單，半導體業指出，尤其像中國車廠更將訂單砍到零，等到今年需求升溫，車用晶片缺貨，供應商或往來合作廠商也挪不出產能相挺，可說嘗到咎由自取的苦頭，目前還在缺貨中。

業界表示，去年疫情大爆發後，衝擊汽車銷售蕭條，讓汽車業紛大砍晶片訂單，等到第4季車市出乎預料的反彈後，車用晶片空出的產能已被消費性電子遞補上，難以再搶到產能，以致造成國際車廠紛陷入晶片短缺的窘境。

中國是全球電動車最大市場，吉利控股集團是中國最大汽車製造商，今年初與鴻海集團旗下富士康科技集團共同簽署戰略合作協議，雙方將成立合資公司，新公司從零組件、系統到整車，都可以幫客戶設計、代工製造。

半導體業表示，像吉利等中國車廠，去年疫情大爆發之際，紛將車用晶片訂單砍到零，等缺貨想挪產能，即使動用到鴻海創辦人郭台銘與台積電張忠謀的私交，也是無法擠出產能填補需求缺口。

車用晶片短缺造成國際車廠生產中斷或減產，德國、日本與美國政府紛向台灣請求援助，經濟部長王美花一度還邀集台積電、聯電、世界先進與力積電會商，以協助國際車廠解決車用晶片荒，降低對汽車產業的衝擊。

台積電還曾發聲明指出，緩解車用晶片對汽車產業造成影響是台積電的當務之急，但汽車產業供應鏈既長又複雜，台積電已與客戶確認其關鍵需求，正在加速生產相關車用產品，雖然目前各領域的需求達產能滿載，台積電正重新調配產能供給，以增加對全球汽車產業的支持。

從兩個圖表 看懂全球晶片供應有多依賴台積電
2021-03-16 18:47 經濟日報 / 編譯林奕榮／綜合外電

用返油囉

靠台積電7奈米助攻！AMD首款Zen 3、Milan產品亮相
23:092021/03/16

Stone & Leg

用返中芯啦屌 咪撚搶

唔關事，果d assist driving要用

偷，搶，騙做得多，報應來了

台灣不和支國合作必被支那追上

點解台積電股價最近冇乜起色？

利申：坐艇中

台機電近期已經漲一倍了，需要時間整

環保啲，拆舊車攞晶片

TSM有四、五十炒上黎喎朋友

小粉紅：灣灣搬晶片砸自己的腳

中國公司真係愚蠢既象徵

已經2年升3倍

自己斬單就預撚左

最鐘意睇呢啲新聞

唔緊要 又用民族主義牌!
唔賣比我就係台獨!!!!!!!!!!!!!!!

咁又犯國安法？
支那來咬我啊！

台灣根本就冇支那想像中咁弱
唔做好research咪石頭腳

仲懶醒唔買人地啲鳳梨

現在買鳳梨也來不及了

距離食草日子不遠了

大陸唔係有全球最好既雕刻師傅咩？
米雕頭髮雕世界第一嫁wor

中芯車用都整唔到 ?

唔係整唔到
係驚整左會威脅到台積電既市佔

中芯又贏

用番2x nm個d囉，唔係話好勁嘅咩

要佢畀100年買菠蘿嘅押金先考慮

純機械車

點解台灣仲係咁窮

收皮啦1450，台積電adr個股價郁都唔郁，好冇意思拎嚟打飛機呀？

買埋umc啦屌
而家8.5-8.6，埋伏定差唔多

利申：tsm & umc 都有買

全世界車載廠都係抵死！

因為唔肯打劫窮人去谷肥有錢人

自煮燃發

唔用中芯？

真唔識變通

等如仲用有線耳機,入mp3檔播歌,usb過相, 冇競爭力

石頭。。。

賣鳯梨就係台獨

所以支那咁想收復台灣

台灣佬同大陸佬真係一鳩樣基因，乜都可以打飛機

支那科技只靠挖角

武力攻台

準備武統台灣

汽車晶片主要係用 20-50nm 晶片 , 支那話自己有能力量產到 14nm , 做咩要求台灣 ?

扺死
其實點解台灣晶片咁勁

其實車載市場好慢，淨攪認證都要一兩年。
就算你今天空條line出黎都要攪一年，仲未計你本身未做過。
D data要keep 十年， end product 仲要供貨五年 唔係話停就停。
責任大利錢少，係近幾年好景先多廠入黎。
要好似手機咁樣 加單cut單邊得。
最慘MCU 責任重大分分鐘賺幾年 一鋪賠凸。
全部有record 唔好諗走得到。

蝦，屌你班漢奸
堂堂中國人用乜撚嘢汽車
我哋國家最強係馬車

有美國佬投資，當年台積電根本冇台灣人撐，全靠美資大手買入頂住，依加搞到風生水起就一車車咁衝出嚟話台灣之光

臭晒啦

咩收復 強搶就真
癲起上嚟唔再用軍機兜
直接搵人冲去金門

油車無電腦嘅 ?

支那最叻已經係禁人地菠蘿 笑死 人地唔賣晶片你等住收皮

過唔到環保

仲要台積電人工差intel好遠。
真係靠台灣人燒肝燒返黎，係台灣之光無錯。

講到底都係張忠謀有遠見，乜軍火都唔及獨有技術緊要。
肯燒十年錢玩EUV，未計前期研發

去咗阿布泰買台灣菠蘿, 幾好食

講經咩你，贏波就台灣之光，輸波就識你老鼠

前期研發得美資出手，張忠謀有料做到世界第一，唔代表民進黨可以日日拎住人地間公司個名登大字報嚟耀武揚威

成個過程都係佢地團隊自己勁，政府唔幫、股民更加唔幫，見人地成功就當係政績，成件事好嘔心

沙漠化，草也沒有了

食沙啦，飽啲

咪又係普通人食草，黨高層世界末日都日日大魚大肉啦

咪曬先進晶片啦

支那人用洋垃圾咪算

唔經蔣經國支持鬼攪得成。

民進黨拎住人地間公司個名登大字報嚟耀武揚威 你吹佢唔脹，
鬼叫間公司係台灣又民進黨執政。
你睇下國民黨個貿服 直情賣台 唔嘔心
政治就係咁，最終都係睇邊個眼光遠同廣。

仲有美國個光源一開始個輸出功率達唔到設計功率，都係靠台積電不停試一齊去學返個前沿物理，其他公司繼續賺錢算。

蔣經國好有遠見，如果佢在生一定槍斃曬班投共賣國賊。

不嬲都係架啦

兩件升咗兩三倍都未夠？

岩岩相反,台灣的企業稅和個人收入稅比例係1比1, 而香港係3比1,台灣對企業的稅率太唔合理

其實可唔可以劏舊車取晶？

反而Toyota冇事，有晶片存貨但因為地震減產

晶片係啲好纖細嘅嘢，好撚易瓜老襯，亦都好難check左死咗幾成。手藝好吧技師，係可以無傷拆佢落嚟，但手藝好嘅技師走去做整電話啦，邊會做回收啲cheap 雞晶片。

我手工焊粒apple A13出嚟唔好？你粒車用晶片值得幾錢？

其實auto graded既晶片製程都唔係要求好高啫, 問支那SMIC甚至TSMC 支那廠做咪得囉, 做乜下下都要去到高階製程

蔣尚義梁孟松響TSMC用DUV機都整到7nm點解嚟到支那都train唔掂班支那人

有無聽過priced in

唔係驚拆壞，係晶片本身係有壽命，因為製程精密，不斷使用下電子嘅沖擊會令內部導線變形甚至斷裂

上年12月佢股價啱啱破百，2月最高上到140，兩個月升40%，然後成班高位接貨係到屌佢唔郁

駛撚靠tsm咩， 泱泱大國 唔是有個老西發明芯片咩?
搵多幾件蛋散幫手咪得囉。

計埋惡劣環境下嘅用法，IC 壽命講緊full loading 上十萬個鐘喎，24小時長時不間斷開車開足10年以上先開始因為電子流，引致電子遷移而開始另到啲晶體管失效。從而開始晶片死亡。

如果溫度、濕度等條件係理想狀態，可以去到近乎無限。

車用IC 唔係講緊上世紀80年代啲8088CPU，邊有咁快老化玩完，人為做瓜就大把。

我都唔係幾明，中國明明做得到，又唔係咩高技術，求其搵間做都得啦。

姐以後冇車出？

良率問題，個報廢高到仆街
歸根究底就係強國人做野拿西，你叫佢5S都好似叫佢死咁，出門口點都要吐下痰

前面工序有defect 到你個位就扮睇唔到流落去下面 總之唔係響我度報廢唔會我比人屌 做野就差不多先生

我好難答你，我認知做電子嘅中國人入面，又未致於咁惡劣，最多都係同香港一樣，一有問題大家鬥推波。

明明大家都係咁上下，又唔係話啲咩高級嘢，就硬係甩轆，唯一比較好解釋係，中國人太仆街，唔係偷就係搶。所以用人只能用親信，但問題係，有料嘅無德，冇料嘅忠誠係好，可惜忠誠者畢竟能力有限。

做到嘢就諗住偷人嘢同搶客自立門戶。忠誠者又能力不足。所以搞到今日咁嘅奇怪局面。

燒，殺，搶。。。。

cut人單唔係cut得好L爽嫁咩？求人吖而家？

邊關事
cpu都係佢自己話cut

啱吖，人哋咪有借口信9你囉

做*

唔止係咁，佢地好多人做到就得不求甚解。

例子 某廠商會有training比d vendor 去學如何用工具調isp參數。
某次佢地工程師上台敎你如何直接改color matrix個數。。。
係就咁手改隨心改數字。。。。。
Color matrix 個數係大圍控制, 之後所有處理都會被改。
你白平衡唔啱係改白平衡輸入範圍或者判斷條件，佢咁改呢個場境啱下個場境咪錯lor......

前排德國都係啦
喊撚曬口咁求台灣
前排仲話支持一中

曾經有巴打引用一位教授講過： 你叫班支那人去完廁所要洗手都做唔到 佢地又點去維持一個無塵室去生產呢

而家講緊個人無左個腦
你就叫佢去食飯

支那人著住無塵衣去痾屎都有

油車其實都有晶片㗎。

要求唔高，不過出口要compliance啫

副偈啲ECU都已經一大堆IC啦

唔無有193nm晶片用咩
愈大愈勁

我問下阿木放咗幾多tsm出嚟

第三次世界大戰主因
中國攻台積電拎晶片
美日印澳幫手反擊
北韓攻南韓 俄仔出軍備食花生

唔賣好正常
台積電係美資

說好的28nm

真係捱咗好柒多年

2015年去train撚左支那人一年，最後都冇用高技術人員唔係血汗工廠，班友你訓練一世都冇用

起完個廠就會有d起色

咁單車都得啦

而家啲車電腦嘢勁多

cut 單第一個cut
入單最後一個入
下? cut 完唔比貨我? 啊，你唔愛國!

支那國與台灣無關

好現實嘅
汽車行業毛利低 收錢耐
咁就梗係派最尾架啦

無人想做，無肉食。

樓上d巴打派膠姐 唔洗咁認真

點解美國佬唔自己做